\begin{landscape}
\begin{figure}[here]
\centering
\resizebox{1.24\linewidth}{!}{%
    \scriptsize
    \begin{forest}
      for tree={
        child anchor=west,
        parent anchor=east,
        grow'=east,
        anchor=west,
      }
    [Ajanilmausten semanttiset funktiot, text width=1.5cm
    [Ydinfunktiot
        [Lokalisoiva (L-funktio), text width=2cm  
            [simultaani, name=sim
                [kehyksinen
                    [\scriptsize{\emph{Pirkko remontoi viime viikolla keittiötä}}, text width=8cm, edge=dotted, l=7.65cm]
                ]
                [punktuaalinen
                    [\scriptsize{\emph{Heräsin kuudelta}}, text width=8cm, edge=dotted, l=7.65cm]
                ]
            ]
            [sekventiaalinen
                [\scriptsize{\emph{Pirkko remontoi keittiön ennen lamaa}}, text width=8cm, edge=dotted, l=9.4cm]
            ]
            [sekventiaalis-duratiivinen, name=sekvd
                [\scriptsize{\emph{Pirkko remontoi maaliskuuhun asti}}, text width=8cm, edge=dotted, l=9.4cm]
            ]
            [ajallinen etäisyys
                [\scriptsize{\emph{Remontti alkaa viikon päästä}}, text width=8cm, edge=dotted, l=9.4cm]
            ]
        ]
        [Taajuutta ilmaiseva (F-funktio), text width=2cm
            [joka/каждый + N
                [\scriptsize{\emph{joka hetki, joka vuosi}}, text width=8cm, edge=dotted, l=9.4cm] 
            ] 
            [positionaalinen ilmaus + sija/prepositio
                [\scriptsize{\emph{maanantaisin, iltaisin}}, text width=8cm, edge=dotted, l=9.4cm] 
            ] 
            [kerta/раз + johdokset
                [\scriptsize{\emph{kaksi kertaa vuodessa, kolme kertaa, neljästi}}, text width=3cm, edge=dotted, l=9.4cm] 
            ] 
            [adverbiset ilmaukset
                [taajuutta korostavat
                    [suuri taajuus
                        [\scriptsize{\emph{usein, alituisesti}}, text width=8cm, edge=dotted, l=3.5cm]
                    ]
                    [maksimaalinen taajuus 
                        [\scriptsize{\emph{aina}}, l=3.5cm, edge=dotted]
                    ]
                ]
                [harvuutta korostavat/neutr.
                    [korostavat
                        [\scriptsize{\emph{harvoin, koskaan}}, text width=8cm, edge=dotted, l=2.65cm]
                    ] 
                    [neutraalit
                        [\scriptsize{\emph{joskus, silloin tällöin}}, text width=8cm, edge=dotted, l=2.65cm] 
                    ]
                ] 
                [epämääräinen taajuus
                    [\scriptsize{\emph{yleensä, tavallisesti}}, text width=8cm, edge=dotted, l=6.2cm]
                ] 
            ] 
        ]
        [Ekstensiota ilmaiseva (E-funktio), text width=2cm, name=ekstf
           [Varsinaiset
               [duratiivinen ekstensio
                   [myöntöduratiivi
                       [\scriptsize{\emph{Pirkko remontoi keittiötä kolme kuukautta}}, text width=8cm, edge=dotted, l=4.4cm]
                   ]
                   [kieltoduratiivi
                       [\scriptsize{\emph{En ole nähnyt häntä kahteen vuoteen}}, text width=8cm, edge=dotted, l=4.4cm]
                   ]
               ]
               [resultatiivinen ekstensio
                   [varsinainen res.ekst.
                       [\scriptsize{\emph{Pirkko remontoi keittiön kolmessa kuukaudessa}}, text width=8cm, edge=dotted, l=4.1cm]
                   ]
                   [jatkuva res.ekst.
                       [\scriptsize{\emph{Olen tämän vuoden aikana pelannut paljon tietokonetta}}, text width=3cm, edge=dotted, l=4.1cm]
                   ]
               ]
           ] 
           [Tulkinnanvaraiset
               [teeliset
                   [\scriptsize{\emph{Hän saapui kolmeksi kuukaudeksi}}, text width=8cm, edge=dotted, l=6.5cm]
               ]
               [aikaa ja tapaa ilmaisevat
                   [\scriptsize{\emph{Remontti tehtiin nopeasti}}, text width=8cm, edge=dotted, l=6.5cm]
               ]
               [metatason ekstensio
                   [\scriptsize{\emph{Tapahtuma siirrettiin loppuvuoteen}}, text width=8cm, edge=dotted, l=6.43cm]
               ]
           ] 
        ]
    ]
    [Muut funktiot
    [Presuppositionaalinen funktio, text width=4cm
      [\scriptsize{\emph{jo, vielä, vasta}}, text width=4cm, edge=dotted, l=11.34cm]
    ]
    [Likimääräisyyttä ilmaiseva,text width=4cm, name=likim
      [\scriptsize{\emph{maissa, aikoihin}}, text width=4cm, edge=dotted, l=11.34cm]
    ]
    ]
    ]
    \draw[->,dotted] (sekvd) to[out=west, in=north] (ekstf);
    \draw[->,dotted] (likim) to[out=west, in=south] (sim);
    \end{forest}
}
\caption{Toinen ajanilmausten luokittelunäkökulma tiivistettynä}
\label{fig:taksonomia2}
\end{figure}
\normalsize
\end{landscape}
